北韓出現非洲豬瘟 南韓來台班機周五起全面行李檢查

北韓出現非洲豬瘟 南韓來台班機周五起全面行李檢查

北韓已向世界動物組織（OIE）通報境內出現首起非洲豬瘟病例，地點在北韓慈江道一處養豬場，本月23日發現，25日確診，99頭豬裡面有77頭染病。慈江道北方與中國大陸吉林省通化市隔鴨綠江相望。我國防檢局今天發布「北韓爆發非洲豬瘟，自31日零時起，自南韓來台班機，全面手提行李檢查」。

南韓總理李洛淵29日在臉書透露，北韓可能爆發非洲豬瘟疫情，要求相關單位做好準備。

【中央社台北30日電】

非洲豬瘟中央災害應變中心今天表示，北韓今天向世界動物衛生組織通報發生非洲豬瘟案例，由於北韓與南韓比鄰，31日凌晨零時將對來自南韓旅客全面進行手提行李檢查。

應變中心表示，依據世界動物衛生組織（OIE）疫情資訊，疫情發生在北韓中西部慈江道（Chagang-Do）的一處豬場，發生地區靠近中國大陸發生非洲豬瘟案例首例的遼寧省，豬場飼養99頭豬隻，其中77頭發病死亡，致死率達100%，其餘22頭已進行撲殺。

應變中心表示，目前桃園機場因入境旅客人數較多，除託運行李已全面檢查外，手提行李則針對來自高風險地區，包含中國大陸、香港、澳門、越南、寮國、柬埔寨、緬甸及泰國的旅客，由航警局與防檢局共同執行全面檢查。

由於北韓與南韓比鄰，且無明顯地理疆界，應變中心表示，唯恐疫情擴散，已將南韓列入高風險地區，31日凌晨零時起對來自南韓旅客全面進行手提行李檢查，其他機場則已對所有入境旅客託運行李及手提行李，由關務署X光機及防檢局檢疫犬進行檢查。

感謝習大的厚禮

多謝支那豬

支那畀京少送大禮後心生不憤,決定向全世界送出大禮

估唔到北韓都會通報病例

減少人囗 良策

通報後 博人比食物佢

台灣今次防疫得好👍🏻

支央真可愛

問大陸拎啦

不過唔知大陸俾到幾多